外資公司員工 撤出香港入左3年plan

其他外資大firm
呢排係咪好多都斷續內部講緊咁？
有無人爆下料？

利申： 非金融 非建築行業

不如直接講邊行

岩岩先講
唔自爆啦
一講行業即知

Asset management轉晒SPV去玻狗國

未公怖... 等緊HR 講
都唔知有無1半relocation
其他得transition contract
幫佢係香港繼續多一陣
直至對面接晒手...

希望我on list la...
不過我small potato

我果間咪係
如果transition 多就
將會幾百人失業...

傳緊facebook 香港收皮落哂新加坡

買左樓果d 恭喜晒

好多都係呀屌
炒晒好多薯仔唔知點搵工..

你做職業殺手定國際刑警？
講行頭都自爆 成行得1個人做？

咪柒啦
大group 一講好多人知名呀

sony entertainment話會搬去星加坡

都係落新加坡架勒

係 不話我唔係呢間

係咪要炒人？

報俾國安等佢地走唔到咪得
撤資=國家安全

咩行業咁細 一講即刻知你邊位？

係亞洲有其他branches既, 好多內部業務已經密鑼緊鼓轉移緊
不過宜家呢D 消息都冇主流傳媒夠膽報導
日日用啪好國安法同香港, 等D 留港撚心大心細又唔捨得移民

幾十人的會講
咁我為左你黎博
咪鳩啦

遲下睇新聞啦

我睇唔明你講緊乜
乜野幾十人的會講

Meeting

屌佢朱閪伯格奶完共就搵香港人祭旗

香港facebook office全部支那人 job requirement要求識普通話

Chi-gapore真係大贏家
明明其實成個國家都係另類紅色，但係又真係行普通法丶完善嘅資本主義制度，而偏偏啲鬼頭又好撚信佢哋，真係將錢丶數據漫遊庫全部放晒過去嗰邊

係得房屋台連登仔仲成日自我安慰丶自我麻醉話所有嘢唔會改變

我都真係好想睇吓如果當呢啲跨國嘅大型企業，完全撤出晒香港丶得返啲咁嘅垃圾空殼支資響度，呢個香港經濟會點死

你老母 大公司爆名都唔撚知你係邊個啦
公墓員個班幾時講自己係公墓員就自爆呀

正，有生之年睇到呢一日都算無憾

咁你開post把撚？

將regional搬走都夠爽

你回post 黎把撚？

我公司有一部分上 上海
繼續人民幣真香

開post爆嘢講到唔3唔4
抵畀人屌啦柒頭

拍片studio 都plan緊搬去台灣

又講自己small potato但就有得開幾十人既內部會議
好心就吹大d話自己係高層所以唔自爆重好啦

都唔知驚乜鳩 on99咁

屌尻你驚呢驚路又要開po囉

以為自己巴撚閉
好多人識佢又好多人想起佢底咁

睇到自己那麽高.jpg樓主發完夢未

又要驚又要講
懦夫格

講左幾頁都唔知講緊乜

繼續spin

完全中哂

Btw, 新加坡人工點？
稅後其實係咪差香港少少
普通commercial

算啦，個個連登仔開Po都唔開名。

開個Post出黎，收到風邊間走既咪互相報下對方家門，自己無責任之餘又可以俾大家知道個最近情況。

其實你係咪想講撤資

公司做零食生產 收到風會摺成個香港分公司 所有人炒。但未正式通知既

fd做外國牌子去街鞋 都係相同情況

其實咩行業都無乜關係 只要係外資／中資 總之總部係外國果種，然後工廠一定係支那架啦， 簡單d黎講香港分公司衰d講句都唔知存在黎做乜果d 都危險 大家好自為知 我前兩年人工先加左好多以為好正 d野變得好快

係得d乜都唔知既連登仔 拎食飯搵唔到位黎做例子係度講經濟無變

講到1999
咁撚驚咪撚開po諗下點算仲好啦on9

澳洲銀行員工國安法前走左

搬左過去，梗係請番當地人多啲啦 ...始終又要搞visa, housing, tax, insur, etc。高位難取代，咪幫佢搞囉

之前俾迪士尼收購果間電影公司都走人了
上年年頭開始cut 啲就冇晒
以前都成幾層office架

外國牌子去街鞋 我知邊間

其實你都講埋個會大概人數
今日announce
我諗與會者都會估到係你地公司

咁同你開名話埋比我哋知
對你都唔會有咩影響

稅率一樣 係無左免稅額
依家香港仲要加稅

樓主俾人炒未

應該都多公司APAC headquarter 搬去Singapore

我支持樓主，有D嘢只可以爆D唔爆D已經唔錯👍

香港加埋資產增值稅就房屋台都暴動

我等緊上面同我講
HR 都唔講
淨係拋波比Mgt
自己dept head 應該要交list
先逐個傾...
我再下面應該凶多吉少...
我諗我都係2-3成機會有offer

香港唔加稅都唔多好喇
我淨係睇到glassdoor 同位香港 vs SG
其實差唔多

不過對面直接
expand from local small office
我先可能有offer

公司上年已經賣緊物業
總公司應該plan 緊
高層開咗幾次會傾國安法影響

真開post 唔講開黎把撚

被人雞左樓主會點？

咁你始終響香港有錢賺。有錢濕腳。港共都仲有水抽

咁你咁驚比人起你就咪開po啦
小心果幾十人已經有人睇緊po
使唔使申請del po

得transition同最後幾個月肥雞餐
不過我呢排covid wfh
暫時都唔係香港， remote做緊野

fox? 好似喺香港落腳無耐ja wor

s字頭？

陸續都見到唔少新聞

外資少左係香港招聘 仲要搬緊總部 唔用香港做基地

臭港又贏 留地不留人

MS？

最尾一句唔認同

果班專門唱好既一係五毛 一係藍屍

有腦既收成期都識走資 淨底盲撐

睇到好心酸

咁係咪唔開好過開，等大家以為天下太平仲好？細路仔入世未深以為乜多可以爆嗎？食花生食得多食懵咗？

傻閪就咪撚上連登啦你 on99

應該唔會啦 呢間好奶共㗎喎

你估定知
我知果間唔係a

唔係s*

講就講啦
睇到自己咁大

非常正路

行頭窄得十幾人先唔講 闊果啲成幾百幾千人 講左都冇人知你係邊個啦 你係邊範先

講真如果香港同大陸冇分別 留喺香港人工貴租貴
香港除咗sales office 其他真係冇乜誘因再留喺香港
一係就搬出外國 一係就搬上大陸好過

上面成班柒頭無料又要知
屈唔到人講就激將
好低能小學雞

唔信咪 咪咪撚回
又要回又唔係行內
做咩要話你知先？

你咪當呢度成堆人9up緊囉
都無你的事
Btw, 上連登 勿認真

睇哂 , 是一間沒有公司名 , 在香港員工非常多而又非常大的公司

成班人等新聞算

留名睇一年後都沒出新聞, 回來恥笑

完

Quants 呢？

冇錯
我做外資，都搬緊上上海

唔係香港唔驚啦，留係當地搵工

依家走得 多數對面有entity 工簽喇掛

好多員工都唔敢講

把撚+1

做邊行？

外國唔易搵呀
Btw, 都想留返係公司
起碼d人大家識
知有咩搵乜水
同如果relocate 都等如半開荒啦

Vanguard搬去上海
野村話要北京加headcount
goldman前海請緊人

低q能
而家講緊樓主又要收風索料又乜都唔願講
冇討論空間我真係睇唔到大家有咩得著
講行業叫爆？你就真係懵左啦

既然樓主又索唔到料 我地又收唔到風
咁不如del po咁樓主咪唔使承受不必要風險囉

btw真正既小朋友係認為話其他人係小朋友自己就係大人

樓主只係想突個屎眼出黎俾大家𨳒
但咁凍又唔想除哂條褲
大家將就吓啦

行業都唔肯講就咪開post

應該唔會帶香港人返中國啦
咁香港果班落新加坡定點

Package 靚唔靚？

繼移民?

你無料share 可以選揀唔回
伸手黨

選擇*

樓主可能做緊space x呢，一講邊行就自爆架啦

我做日資都準備慢慢執柒香港

D大陸biz全部慢慢放去深圳office，
同大陸無關既放去台灣/星洲

香港走一個就深圳請返個，
今年已經講明人工全部人橫一象徵式+1%，
等香港office自然死亡

陰乾最pk...
咁直接搬走帶1d 雞1d仲好
大陸果part 應該
除左愛國藍絲都無咩人會想上

反而係同玻仔打relocate headcount
定公司去果面直接請

V字頭?

講到你share嘅好有料咁 笑死
我拉post啫
Btw 伸手黨唔係咁用 你有料我先google到 但你冇

btw今晚好凍, 樓主諗好去邊間避寒中心過夜未？記得要早d去霸位

香港個班炒,我舊舖問d senior搬唔搬
基本上冇人唔肯,唔想都應承先之後騎牛搵馬

新加坡office唔係間間expand
做大陸ibd/pe deal或者跑數個班要飛大陸多,唔會搬過去

back office個班一直以黎都搬緊
始終租金坡仔平,人工唔會貴過香港
最正係金融坡仔人工>8000坡紙個堆都好識自chur
叫佢地帶deal冇network,落盤又唔會特別叻過香港人
但叫佢地做back office野佢地肯ot到仆街

香港senior唔係跑deal嘅/junior但top performer應該relocate到新加坡
其他搵定新工得啦
唔係sell老屎忽經驗/肯搏命真係同坡仔比冇edge

正路外面都有entity都係咁
無理由sponsor咁衰啦

好簡單
香港本來表面上有西方民主，實際上靠山係中國
新加坡表面上奶中，實際上屬於美國亞太一大準盟友

香港crack down就印證表面上果浸唔係睇落去咁重要
即使表面上同公民社會本身西化，實際上權力同武力視乎主權

投資最需要係確定性
新加坡國家安全環境同主權一日不變一日都係亞太最理想資金目的地
連登仔點屌佢奶中冇民主blablabla
本來就係沿用緊舊泛民一套思想方式去諗

Detail 都冇，冇討論空間

樓上鞋果間？
呢間好直接喎
你都收得幾快

唉

嗰班友咪又係死死氣留喺香港攬住層樓等2047

正常都走啦
香港同大陸一樣唔安全又貴過人
要安全可以去台灣新加坡
要賺大陸水不如去上海好過

佢唔會帶走香港office任何人啦，
同大陸人比、人工平你一半
同星洲人比、人地英文好過你，
同台灣人比、平靚正，無得比

一係磨爛蓆，一係盡快搵工，自求多福

噢...
你係入面做呀？
咁呢排應該都難搵
同類好似都無咁大

其實都遲啦, 估2020年中就應該收皮

通常都係慢慢縮，做financial support & operation role, 應該係香港走一個，monkey pore請個，等香港office自然咁縮headcount

我屌你老母啦 拿拿林搵多份工遲啲幫你全家執骨

全香港分公司內部好多人都問緊
有d mgr 幫下面問
順手問埋自己

呢個真係唔聲唔聲
一黎就直爆
我都係今日有fd係group爆
不過唔知點算...
呢度又一間
另一面又一間

我都係日資，公司把口就話將部份 Function 搬返日本方便更方回應巿場，實際應該慢慢搬返主要 Function 去日本。
唔同既係香港部份 Function 有小部份人可以過去日本，剩低既就塞比 Local Office ..... 好彩既係香港 Office 仲賺到錢養得起

咁去上海北京好過啦 搏香港租貴開支貴咩

唔講米由佢囉，你老母做雞我又唱通街咩。當聽故仔得唔得呀。咁撚惡

東南亞 efficiency 同易溝通
應該得玻仔有得fight

朋友做it, 香港部2月就收皮

馬拉麻麻我覺得
做野硬係差dd咁

不過無啦
全香港外資都係北上上海
南落新加玻
都係同玻仔鬥黎拎relocation headcount...

咪即管放長雙眼睇吓呢啲情況可以有幾耐囉
有錢搵還有錢搵，你覺得呢條水食到幾耐

D小學雞
生活/工作圈子細
收風慢

又要同人傾
又乜都唔知
最蠢係以為激將法去到邊都work

真係要直接過濾先
如果唔係影響心情

但係local 請人
Vs 掉香港人過去...

前面真係易好多

咩行業咁把炮美國總統？

咁你收嗲啦傻撚

咁呢個係因為加入左地域丶民族呢啲因素

如果真係計工作及決策能力，語文等，香港人喺亞洲來講係數一數二，其他東地方根本唔掂檔，除咗新加坡仔

Ys

係...
不過近咁多公司一野過去expand
希望希多d人去
始終一下子咁多
要爭當地人都唔係咁易
Supply & Demand

唔小心自爆左你班仆街仔
肯定玩到好過份
之前木耳有板你睇
仲要有咁多狗mon 連登

你收唔到係你低Q能，我就從呢個POST嘅其他回覆收到好多行業都唔掂。。。人地派幾多花生你咪食幾多咯，係咪餵埋你食，開埋啤酒比你飲仲好？就係你呢D低能仔拙拙逼人，我就唔敢爆料，等你呢D小學雞以為天下太平咯！

佢地學晒唱好唔唱淡
一係就幾層樓渣手
一係唔想走 自欺欺人當香港無事

遲下等就業轉差
外資員工都走去本土公司
要雞就係雞走d無用的屎忽鬼
淨返真係可以咬老綜

你一間公司頂晒成行？

以前做奢侈品行業公司，上年四月已經決定將亞太區總部搬去星加坡

有錢自然有人投資
社會必經階段
一雞死一雞鳴

我真係冇聽閒過有整個行業撒出香港

製造業

係間 top tier ibank做
有個project講到明係因為香港political reason要搬data center去新加坡

L? R? K?

前提係佢仲諗住養落去

哈哈好波

Data center
玻佬都始終唔會直接送中
叫做安全dd
其實最應該諗澳洲
亞太同澳唔太遠 又始終五眼

其實樓主間公司係行內係幾好做！如果真係雞左，記住用埋d quota 先好走

分分鐘撐得最勁個班先係走得最快
等d傻仔頂住個市先

唔洗理 d小學雞

都唔知出黎撈野未

仲諗quota?
留錢著草啦

老實。我識好多人都仲係自欺欺人緊香港無事

繼續搵錢

都成廿年，前身好似係衛視跟住合拼收購咁

最尾個句的確係其中一個好實在既指標黎，只係無咁快浮上面啫，因為好多公司都仲係plan緊未實行，過2年有錢既又移左民，公司又搬走左就真係搵鬼去排隊

嘩！你公司真係開善堂！

咁好既

E L 炒完啦

係s l pg冇

E L 炒但仲其實好多
要撤真係似V咁

差d唔記得左s

不過係的話
我諗佢地應該無咁直接

睇你d 口吻 標點就知上年紀
成日講咩天下太平典型廢老
其實係得你以為其他人係覺得天下太平
係得你得天獨厚天機算盡

睇黎你都未知咁多人屌樓主做乜嘢
引玉都要自己拋磚先啦
又想索料比人問多少少就起哂崗
自己冇派過料仲好意思話人伸手黨
你睇到花生係人地傻亂咁派姐
取之有道呀 明唔明呀
好多行業唔掂你靠睇連登先知？
咁就食得屎啦

人地唔肯爆咪算,做乜要咄咄逼人

可以講咩industry未

都係想保護樓主建議佢del po姐

你講到而家香港唔係咁

Idc 供電穩定性同天災影響 簡邊到落腳
Monkey比澳洲好

有好有懷
五年死約
走要賠一筆幾大既錢

其實好合理

所以冇問題
老實講係員工賺左

賺到個PR

個標題已經睇唔明

relocation 就算唔係政治原因都已經有公司做緊
條19 樓主以為自己爆 d 咩驚天猛料
連行業都唔講又話人無料
更好笑仲有堆 on9 仔幫樓主含撚話人小學雞

無咩討論價值

Facebook 早就要接......嘥氣

香港人過去唔會特別吃香
因為側邊馬來閪亞人又平又識bahasa
(玻狗serve好多印尼人)
仲要有好多支支/印度人過黎讚書

合理選擇 玻狗或成最大贏家

諗下點搵下一份工啦
或者順勢移民都得 （如果有一定積蓄）

仲要間公司應該得幾個人

個表題其實想講乜

想睇房屋台 PK

gg
冇計，攬炒就係咁

係囉 奶共嘅話 深圳仲多科技人才

應該係啦 最多護照喺身嘅就係高層有錢藍絲
講一套做一套 非常虛偽

同樓豬同行
諗住轉行定點

Project evacuate

thx for 消息
正確決定，費時變人質

上黎討論區講到咁不如唔好講屌你老母

香港人用員工一流，做管理就九流

可摸以講下公司計劃去邊？

始終香港人怕轉行

咁你係度開post把撚，自己去你d公司group開post講啦

最大輸家：樓市高追嘅房屋台

唔好傻啦佢哋任何時候都會覺得GOGOGO

咁你開post做乜

舊公司美資 基本上無再係香港請人 好多香港job都係新加坡/中國人睇埋

新加坡真係肥仔

it 就合理啦
一向 hk no it

法巴：本港甲級寫字樓空置率已超越金融海嘯時高位，租金跌幅將會進一步擴大。

VF?

咁香港咪無哂外國勢力，但啲藍絲連工都無埋

都啱 data center 對供電、氣候嘅要求極高

嘩 如果contract 冇大問題 有假放 比我會狗衝

有中国源源不絕嘅勞動力

唔靜應該走唔到

要接受啲大改變
係唔係人人頂得住
總係有人依家過得安安穩穩就選擇性睇嘢

所以咪話繼續搵錢交稅

養港共

成日話去到外國搵唔到香港嘅人工，唔通你覺得香港未來日子仲可以搵到咁嘅錢，你認為響香港唔出聲就可以冇事，真係天真嬌啲friend

真 中低層都得 高層梗係用鬼佬啦

犯咗投資大忌 心雄

Yes

A至Z...你講哂啦屌

狗衝啦
五年都係廢事sponsor你visa養肥你跳槽

觀塘友已經傳通街啦…VF會關香港regional office，搬一部分去Singapore，一部分去上海。香港office曾幾何時有成千人…

by the way, 好多人唔知VF其實係美國大公司，
其實VF = Vans + The North Face + Timberland + Supreme + Kipling + Napapijri + Jansport + Eastpak ...

所以都無得講
無憂患意識...

好多人都係搵香港依家..？ 定應該叫以前...？同人哋外國比
人哋嗰度點樣樣差...

無留意潮流新聞好耐
Supreme 原來賣咗盤都唔知添

咩叫入左3年plan

Spv?

其實香港fb做咩

做AM收錢要成立special purpose vehicle
之前好多要因為香港法律/稅務入錢落香港
依家轉撚晒去玻狗
即係legal/finance team過埋個邊
做做下就連APAC HQ都搬去玻狗

係... 零售界通晒天
太多人做過/ 行內轉黎轉去
今日一出都好快知

上面班柒頭小學雞
收唔到風以為人9up

Btw, VF 真係直接黎 唔玩陰乾
唔知 其他波鞋brand會唔會跟
不過N / A 多大陸廠

不如傳美團搬入香港

你唔係嗰行唔明is okay

衝出黎7

呢啲野緊係靜靜地啦，連登咩

我會覺得
減規模就陰乾啫
真係依啲時間，大刀濶斧都好正常

今日一出就見光
N 同a咁多大陸廠
唔講係咪真係撤得哂
轉一半生產線去其他東南亞地區
快極我估都要10+年啦

轉office 唔等如撤廠啦佢
仲加碼上海就知

公司d藍絲一路支持政府一路傾移民

正

你老母做免費雞又真係比人唱通街喎，乜你個便宜仔仲未知咩

咁都係....
不過行外人唔識嘢純靠估
我估可能都有啲風險管理
將部份廠移走...？
利申：唔識嘢

香港，真係唔知嚟緊可以點定位
完全見唔到有出路

啱啱睇新聞
向太

間間都不嬲都有做開
唔會想太依賴某個country / 廠
間間brand都係咁做嫁喇
問題係做唔做到開源咁解

你估N / A / NB / PUMA 無做咩

香港？ 雞肋黎
覺得無用咁VF咁
慢慢轉的咁入3-5年 budget / vision 先囉

坡係西方隻狗
狗當然要獨裁
仲要愈獨裁，西方愈開心

地方大，人力平，租金平

我身邊已經有三個人因為外資撤走而冇得撈，兩個四十幾歲先嚟中年失業，唔好話搵返本行有保安你做都偷笑

黎緊經濟可能仲衰過Sars...

香港成本太撚貴， 有埋國安法之後， 有d 唔離開中國既野已經可以直上上海， 唔入得中國既就要去新加坡東京台北
香港已變condom

分拆大陸 同 東南亞 係正路
以前2個一齊就當然用香港
但國安之後 唔再可以咁處理
一定分家
大勢係大陸內循環 + Rest of South East Asia

嚟緊又睇美國拜登政府政策
到時依啲公司又未必可以食兩家茶飯
我喺依啲公司都真係唔知點做生意

新聞都出埋～

大陸內循環真係笑死人

大公司又香港轉去Thailand

好大行動

有啲咩？

製衣？

真。衰過沙士，原來係因為黨安法

好多投行係咁喺新加坡請人
但係香港呢邊就炒人

今次真係郁到基本原則 / 條件
仲要唔係一次性咁簡單

得500幾個位

佢係撚奶中，根本美國好重視佢

就係唔會死
咪ff 啦
你可以望下hk資金流入
繼續創新高

仲要係 institution 出事

上hkma 啦大佬
唔好咁懶

樓主，想問問你是咪就係上面賣鞋果間公司

你有得留底嗎

嗰啲係中資喺美國回流返嚟炸
唔計數

在商言商
中國製賣去其他地方開始多關稅
大陸製留返大陸賣
就係管理層講的內循環
資產減少係大陸投放
等佢繼續係大陸賣到又營運到
再睇中國有冇突破
有無得賺錢運得走

打死都唔會撤出呢個市場
比對手獨佔啦

唔係啦 我有frd係果間
我果間未落重手

將中國同southeast asia 拆開係大勢啦
2019 前一早做緊
國安法係加速咗個trend 既
新加坡同hk set 2 個regional office 咁樣

而家hk 價值只剩低外資同中國做生意既safe harbour
但依樣嘢暫時唔會有代替品
Singapore 都唔會係
冇人會咁on9 攻大陸市場然之後喺馬騮國做headquarters

投多投少已經好大分別

香港成8百萬人，每間大型跨國公司縮 20%， 加埋連鎖反應，都想像唔到有幾多人要失業

其實VF 批500 出黎relocate都算多
遲下其他細d/ luxury
可能比唔到咁高比例

樓主真係返工嘅Royal級版

個人9估， 啲外資公司唔會完全搬走， 正如上海廣州北京都有外資office.... 但香港嗰啲會慢慢變好似支那office 咁， 員工唔多， expat 更加係得少之又少嘅勇士， 其他都係啲『海龜派』嘅『本地人』，萬一支共拉人封艇都係拉啲『本地人』， 留意吓支那每次拉啲咩外資大公司嘅高層都係啲攞外國護照/喺外國讀書嘅支那人.... 始終支那仲係咁用香港嚟做回血劍， 一日有血回，一日都仲有得玩落去....

做殯儀阿？ 咩circle 咁細

有人 有經濟活動就有人投資
經濟會轉型 香港唔係諗住一成不變？

全行都知了，其他行又肯定跟

樓主係唔係做Playstation?

VF都係應該都係跟人
只係決斷姐我諗

支共set 咗香港定位， 邊有得變..

香港 － 金融市場cap 水
深圳 － 山寨silicon valley
澳門 －娛樂性地 ，繼續扮vegas
廣州 － 坐享其成

好快融入大灣區
橫掂香港已經無角色

會計-融入大陸造數
醫生-互認
國際仲裁-無人信
金融-SG完爆 (中國國內會上海優先)
轉口-關稅/制裁

仲有咩香港做到...?

royal級咩黎？
普通u grad
捱騾仔好幾年姐

估

我想講係「返工版嘅Royal級」
Google 「Royal級 lihkg」就應該搵到我想講嘅嘢

走都好正常依家科技進步用zoom就可以開會根本無乜必要冒風險留喺香港，國安法咁Q惡好多做白手套公司都一定要避險

屌你老母

果陣無追到
好正

臨過年先咁搞

想知你又話自己薯仔，但又去到高級會議？

想知樓主公司規模

我都廢事再問落去
晒時間

其實...
過唔過年都唔關係啦

其他等緊跟隊的
希望都有返咁上下package
唔好一下子就兜人喇

我答你，townhall meeting，全公司都要聽

自膠，美國藍籌公司

Townhall 代表全公司雞哂

但係上海平過香港 租定人工都平一大截
搬去上海 一兩個月已經cover返moving cost

香港總部會撒出香港，即係離雞哂不遠而，會有一小部份人可以過渡，但要調去上海或新加坡

無啦
我frd仲要普通2年貨仔...
Wwd 寫到VF expands shanghai to APAC office
有幾多水份？

落新加坡免費移民執到啦

之後好多公司都應該返大陸

其實你有所不知，越南係2012年第一次成為Nike亞洲產能第一大國，宜家已經過左就黎10年…

但香港已經變得唔再安全，竟然係咁不如直接搬去上海，仲冇咁貴

你估你話變就有得變？ 都要人地受你玩

香港一直以來都係食四方飯，當班洋腸唔再dum錢落黎，你想轉咩？ 種菜陪支那內循環呀？

你先係申手黨，上面大把巴打有野爆，連做ibank 位巴打都有分享自己間野啦

上面大把巴打爆啦，個樓主share 咩有用既野，仲話人申手黨

太耐無買Nike
謝指教

有間時裝大行今日出咗話切去上海同新加坡

kontoor 呢？

外資撤

做人力車夫

Confirmed by press

屌你老母
樓豬間公司係VF啊

笑到停唔到

美資Supreme母企亞太區營運部門撤出香港 4月起遷往上海新加坡

咁你開乜撚野post

唔出奇啦, 有唔少大既外資都一路減緊香港size, 大中華hq 放上海, 亞洲hq 放 monkeypore, 港共政府自己玩死左個市

咁你收皮咪撚開post啦屌你老母

香港終於底特律化，兩代之後香港人要去上海北京謀生

窮撚死先

，

咁你開post邊7都唔講
我入黎想知咪留言囉
btw 你開黎把撚？

good

其實宜家先搬上海，點解唔一早搬上去慳成本

之前一動不如一靜
香港仲可以係1個 hub
Cover China + South East Asia...

今時唔同往日

樓主係咪三十尾近一兩年先上連登啲錯字同奇怪語法睇到人好尷尬
定係上fb扮得假膠多唔識翻轉頭

成堆小學雞衝出黎柒

識人係香港fb做 叫左佢去上海返工

去上海
個人真係要非常乾淨/有勇氣
有少少殘留證據都大獲
另外唔怕佢鎖國...

咁愛國
抵佢回歸上上海
好想睇中國衰 佢會點
藍絲都膠膠地

佢好開心呀 話香港仆硬

黃藍開心齊跳船

屌 佢真係仆街黎
連邊個整爛香港都可以倒轉
仲要幸災樂禍
祝佢生生世世都做中國人

連佢老婆都係 明明都係90後 都咁撚on9

連VF都要搬亞太總部，都唔知其他品牌點捱。
搬去上海都啱，始終大陸生意先係佔大舊，班香港員工又鬼咁高人工。香港Ｄ經理級年薪都成800Ｋ，上面請到director grade 囉。

呢個時勢
走到就走
尤其黃的後生

係就係無人無物
但呢個都係優勢黎
中產之類走左去外國settle
最少可以支援下呢d無人無物的手足

學猶太人反攻
仲有排... 同有d難...
例子台灣

不過走唔走
個人因素啦
家庭之類

但後生的真係好走
香港唔會再係捱過世的地方
最少係under China ruling的情況下

你睇住PVH la

通晒天都唔敢講，真係世界級。

追文

除左PVH，重要留意埋Ｄ luxury brands，Richemont, Kerring 同埋LVMH。

L R K
應該背後做左好多
但陰d陰d 無close office
唔big change到上報

冇錯，我識人係Ｒ和Ｋ做，舊年第四季都開始雞飛狗走。
而家再加埋ＶＦ幾百人，但係都唔駛為佢地擔心，入得ＶＦ都係有料醒目，要搵番份工應該冇難度，不過冇可能搵得番之前個數之外，我最擔心就係中型行乘機換血。（用平價請被裁ＶＦ員工，炒本身職工，一層層落去都唔講得笑。）

hk 唔安全係hk 人覺得姐
上海未開資本帳架嘛
邊有得比仲未計hkd =usd 呢個優勢

其實比香港team relocate唔多
聽講某幾間樓上提過的公司
如果係
都係直接將香港條team cut 左去
然後轉場開新team做返一樣的野

有一部分上面的員工
應該都會離開香港

留低香港 無左份工的
會同其他仲係度的team爭
咁全香港其實都frozen headcount
最多1入1出
咁好快會落到本地firm...

最慘都係果班揀留低香港
又 無特別技能的

而本身已經係本地中小企的
又會面對更多拎住好CV的求職者挑戰...

房屋台嗰啲好友大部份都買咗樓
換轉你係揸住層樓，你都會唱好樓市啦

不過政治因素真係會令好多公司都唔想喺度做

所以咪大舊錢放猩加坡

支那生意就放喺入面由佢內循環，有咩事可以當跌左

以前香港係做晒㕧兩個角色，而家變condom啦

當Hong Kong is China時，不如開去上海北京

asia pacific HQ多數會搬去SG

正解...
現實就係咁
呢個先係原因
我叫後生的手足一定要走

再留係度 就真係捱
仲要捱黎係生存

你有冇禁勁呀，講邊行都驚

幾路夾擊

香港想唔死都幾難

反送中+武肺+國安法

房屋台笑下算

坦白講 公司嚟講係正確決定
希望大家申請到去新加坡返住工先啦

亞洲版detroit

香港就咁比中共港共摧毀 唉

正解

但始終佢地鐘意住響白石角「豪宅」揸住架BMW 320 扮大袋。我地阻唔到佢

撤香港入大灣區

好多大公司都將commercial team撤走，係上海/北京set office睇中國，去新加坡set office睇APAC，香港只會留低做logistics center， 出入貨比較易。

其他Support team如 marketing, brand team, 本身歐洲HQ可以自己負責番，唔需要特登搵班人係香港睇住。

不停撤走/downsize, 香港工作機會愈黎愈少，上年都無咁明顯。

某台灣private fund 2019已停止香港嘅任何投資

手足分析得好好
樓真係中晒
腥港人普遍要新盤/豪宅/近大陸
所以新界元朗
大圍果堆真係對佢地好吸引
本土人因返工點都考慮市區

無外資 的確得返基本野
銀行 地產果d 剩返咁多就咁多
呢2年仲會keep住縮
最後仲有幾多新職位
就真係睇大陸科幾多水
但因黃圈，我就唔睇好佢會科水
本土低技術低學歷 一定中晒招
（有bno/加澳開 請走喇）
留港最後硬食老綜

但老綜都唔樂觀
因為賣地價都會受壓
始終腥港人開始覺得香港開始無分別
另外又工種不如深圳上海
加埋大陸都開始水緊...

透露下

好多firm 搞緊VCC license

前公司4年前已經將香港regional office 解散咗都係分上海同新加坡。

我覺得佢地無諗過走
遲起步
然後突然驚覺原來
已經咁多其他人走晒
所以一獲過極速搞

都係....
本身香港都唔穩定/基層
基本上去到外國 無語言 無技術
係幾近無可能生活 一定要靠人

如果係仲讀緊書/ 岩岩grad的
如有人幫下 就有可能適應到的
所以基本上都係後生先要走

後生又條件極差的
兩面都死其實...

應該唔會大到同 VF咁高調上報

香港根本雞肋嚟，點會無諗過走。

有諗過的話
佢ITT份租約就應該唔會係極長
我收風話佢公司17定18年果陣搬office
好似話一簽就簽十年

冇錯，而家香港重有乜優勢？
人工又貴，租金又貴，政治環境又唔穩定，法治又慢慢被侵蝕。
加上疫情，香港零售仆直。點解重要係香港設立區域總部？根本唔係用香港來管理大中華的生意。

不過，連大如ＶＦ都係走路，我會視為一個轉捩點，其他吊緊鹽水的品牌會點？汰弱留強，香港的低技術人口未來的生活會變成點？

正常十年約中間一定有break clause，美國公司唔會／唔鍾意簽咁長約，因為有lease liability 要落年報。
如果真係簽左十年死約，咁管理層／real estate team 就係失職。

只要計過數，單方面解約賠既$ vs 長遠節省到既成本，前者只係one-off，後者係長遠。大公司一定事前計晒數先會去做決定。點會突然一下斬，中低層知道個下會覺得突然，高層一定一早知。

其實係成個世界會行去中間化，中間人根本存在變得可有可無，你會問點解SG可以做中間人？係因為大家都睇好SEA會係下一個有商機既戰場，現階段就係需要一個SEA 既香港存在。

我既諗法係，唔淨係生產鏈會去中間化，其實人類都走向兩極化，不過呢個係我鳩諗....

True, 我朋友唔係Real estate team
收返黎無咁準
無諗過break clause
不過都無機會睇

我都有同感
其實大趨勢都似兩極
已經唔係西方vs亞洲/中俄

而係係意識形態
但明明好深層但表現出黎就好兩極
中間派明顯小左
黃vs藍 民主vs共和 箝制/極權/控制vs自由

我覺得係同操控media + big tech 的效果
騎牆好多時係唔關心唔理
但social media 好多人傳就每個人都會睇到
但最衰係個algorithms
令到你會睇多左同溫層野
而唔去搵對家野
而好多人懶去fact check
個個人無晒客觀持平分析
咁批人就各走極端...

Big tech 再唔整治
西方一定死
因為極權係呢面已經用黎
draw more supporters to 1 side to benefit themselves/ shift public focus

東南亞係唔會有商機，你望下印尼馬拉菲律賓泰國，呢堆國家因為文化同貪污問題注定無得比外資大舉搵錢。加上東南亞國家全部有外匯管制+SGD無聯匯既因素，新加坡根本唔係一個理想既落腳點。

你睇新加坡個股市咁多年都係一潭死水就知，來來去去都係得一堆REITs，主要靠新加坡人既MPF作為購買力，好少外資落場賭/炒。

我覺得SG做到中間人既主因係因為外資對香港失去信心+產業鏈生產線徹出中國，而唔係睇好東南亞。

師兄點睇外國工作階級觀念同香港係2個世界?
感覺師兄將XIAN GANG 個套套落外國, 做唔返OFFICE 就係下等人.

但外國職業階級係咪咁睇? 另外係XIAN GANG 低稅制自己養唔掂自己,買唔到樓, 老左只能食極低價老綜, 好彩的話有公屋.
但外國(DEPENDS乜國家, 而家叫做有幾個俾你揀), 有高稅率保障之下, EVEN 買唔到樓, 老左都叫有返咁上下生活質素.

最後我唔同意係"自己"地方生存唔到, 出到去多數死硬呢個POINT.
第一: 呢個唔再係"自己"地方. 呢個地方係處心積慮屈我地做2等公民. 排除俾人屈機做2等公民呢個FACTOR, 我地本身係生存得好好.
當然無小朋友, 只要肯奶鞋底都仲叫可以做個順2等民.
第二: 我地同南亞(按上面stereotype) 難民唔同, 我地係有學歷/有資產既移民, 唔係難民. 個starting point 已經好大分別.

唔知師兄係咪做retail啦，但早幾年已經好多公司打算發展做SEA market，Town hall meeting 成日講。

對做生意既人嚟講，有人就有商機，有$搵就得，乜都隻眼開隻眼閉，如果生意人咁正義，你睇下美國歐洲今時今日點睇中國，同以前對冷戰蘇聯既態度就知。

東南亞係有商機
東南亞人口老化唔嚴重，後生仔比例多，消費能力同進步能力一定比較老人社會強
而家你可能睇到佢地不足嘅地方，但生意佬係睇potential

補多句，香港正苦咁想本地年青人死，以後咪運鄰國啲後生落嚟，慢慢正苦同社會政策偏心鄰國人，本地年青人同鄰國年青人差距越嚟越大，本地年青人一定變低端人口

VF 亞太區生意最大份係中國，所以將品牌營運搬去上海。

Sourcing arm 搬去SG，我估計因為可以大量請印度人去幫東南亞／南亞地區出差睇廠。（越南，柬埔寨，緬甸，印度，斯里蘭卡，孟加拉，巴基斯坦）香港人除左越南外，其他上述國家都唔係咁願去，呢個係事實。

再加上將back office 搬去KL，就肯定係cost 原因。ＶＦ因為賺到錢, 所以係行內少有出名人工高，福利好的公司。AM grade annual 500K+, M grade 800K+, SM grade 1.1M+, Director grade 1.5M+。

所以我唔相信ＶＦ會offer同一個package 係上海，ＳＧ或ＫＬ畀香港現有員工。除左現有攞緊expat package 班高層外，如果想過上海或ＳＧ，一定要接受local contract.

你講既所有野都啱，Given無QE的話。
我估QE係未來十幾年將會破壞所有退休同福利制度，同時令全世界既人向下流。

係香港其實只要解決到居住問題，例如買到居屋，或者肯屈就一下買300-400萬既單幢樓，其實生活已經唔差。

移民starting point果樣野，學歷呢樣野根本就嘥氣，資產方面如果你有過千萬資產的話的確可以食返十幾年，但有幾多人有過千萬？過去十年既QE令物價都貴左50-100%，而家2002咁樣無限QE法，隨時7-10年物價就貴一倍，拎住幾百萬移民其實好快坐食山崩。

新加坡只要你唔係批評行動黨
基本安全
照顧晒西方國家利益
唔同中共港共咁多紅線
坡佬知道佢地係依賴左右逢源去生存 唔會加速做到最盡

新加坡既管治模式係if you cant beat them join them
會真正吸納精英入政府領導階層
上兩次選舉行動黨得票少咗 政府係會即時改善
中共既想將香港新加坡化只係抄佢地高壓個邊 而忽略坡佬既精髓係精英吸納式/共識型統治

如果香港變到同北京上海無分別
甚至更差
咁做咩唔直接去北上廣 係香港捱貴租?

香港精英機會只會越來越少 好多上一代香港精英都已經安排仔女去外國發展 中資佔劇未來香港發展 地產建築商金融開始越來越多中資 香港人越嚟越少機會可以入到大公司高層機會 香港ibank, 外資銀行中高層都清一包海外讀書官二代富二代
而香港ivy league G5 個班好多都選擇係美加英澳發展
而能力差少少個啲寧願去歐洲新加波都唔想係香港發展

樓市方面
其實依幾年港島 北半山、東半山 、山頂 、中環 、跑馬地 大坑 奧運越黎越多大陸富貴住 上面嘅樓都會keep 住升
而香港中產多數住yoho 將軍澳 康城 大圍名城柏傲莊
所以依類型新樓會keep 住有價有市 微升
其他地區樓價唔會點升點跌

依兩年不斷印銀紙 所以物價應該都keep 住升

總結
工作機會少左 物價貴左 香港未來小康家庭生活會越黎越辛苦 中產冇乜機會上到高層位置，生活質素應該差唔多
窮人生活應該會好左 始終中共會叫政府維穩 會比多啲福利佢哋

國安隨時freeze account
等同半個外匯管制

而且同意有人講 香港會比深圳上海更高壓更專制
因為中共己經當香港係新疆西藏咁統治

資本家唔介意同極權國家做生意，只要有規矩有路數，而唔係五時花六時變

馬騮波嘅規則就係唔好喐到政府，其他同文明社會一樣做法，所以風險遠低過一啲政黨輪替但有嚴重貪污嘅東南亞國家，同有派系鬥爭又會割韭菜嘅中共

無人唔同意啦
正路香港已經係一條刺
咁大獲野仲call齊國際圍中
點都係會除之而後快

經濟一定會上海堔圳北京優先
然後就貶低香港人
再用黎比小粉紅睇
做反抗中共的例子

你話佢會不計前嫌 約法三章
我打死都唔信
一定係大陸名言 「往死裡打」咁

佢地根本就係「誰大誰說了算 」
以下犯上一定唔會比好日子你
係佢地角度 香港人已經係原罪

人哋外國請人其實唔係太受香港嘅大學

你下面都識講, 香港人俾收成期人+大劣移民歧視緊. 讀完大學仲衰過大劣農民. 你有知識就係原罪. 你忠誠勇毅暫時仲有利用價值, until 俾人condomize.

所以我覺得你以下既assumption 係好唔consistent:
留港: 你覺得仲有好工做, 仲搵到錢, 買到居屋仔, 老有所養. 大劣人會繼續黎撐起樓市. (當黨安法一路行落去, 香港新疆化, 香港INTEGRATE 完入深圳仲衰過深圳, 一定管得嚴過深圳, 移民都違法, 洗黑錢白錢可能仲易俾人周到.
去到咁. 其實我懷疑大劣人仲有幾大誘因要繼續FING 錢落黎)

移民: 另一邊箱, 一講到移民, 就完全搵唔到食. 假設要用STARTING POINT 黎坐食山崩, 又QE貶值, (但留港搵HKD 同USD 直接掛勾, SUPPOSE貶值得最應棍又唔提).
老實講, assume 到外國一蚊都搵唔到, 帶一百萬就用一百萬過世. 咁梗係去邊都死. 無1-2億都唔好話要走.

其實我睇法係兩極化係人類係工作上面，科技發達會令到社會上面只係可以容納到精英同前線，中間既角色變得可有可無。

香港唔會再可以好似上幾次咁絕地反擊
你上面舉嘅例子都係支國改革開放後，經濟急發展嘅時間，香港喺唔同時間都以某d角色食正呢條水。 而家呢個情況係有根本性轉變
第一支國自己都唔掂，而家係盛極轉衰，外國資本唔會話完全撤出嘅，但撤一半都已經好大鑊，佢本身金融系統同樓巿都唔健康
第二香港已經唔再係以前嘅避風港，白手套。 以前一大舊錢擺喺香港唔會驚，因為所有野有規有距可以預測，而家變到同支國一樣佢話乜就乜。 再者國際有普遍共識 香港 = 中國一部份，已經冇藉口對香港過冷河洗底嘅野扮睇唔到，連白手套都冇得做。 一樣啦，唔使走晒，走一半，個就業巿場同樓巿都好撚大鑊

而以上所有推論都係靜態推測，所以基本因素冇大變。 但係當支國經濟變得極差，人心越黎越唔穩，又或者某大大突然駕崩權力真空，支國好大機會內戰，到時你估香港會唔會可以幸免？ 當然好多人話我滑坡到咁係太誇張，但歷史一直在重演，呢d事發生嘅機會唔係細到可以排除

所以走同唔走已經唔係生活好定唔好嘅問題，係生唔生存到嘅分別。 特別後生果批，借呢個機會出去世界闖下，就算冇成就，但去發達國家落地生根到下一代就有更多機會

唔好out of topic. 講呢啲開個新post唔該

唔好off topic la. Shit grammar

撳錯負評sorry

都已經唔淨係政治/政制出事

點先算低學歷

呀哥做VF
唔敢問佢點算

收到呢啲消息真係好開心

應該唔關學歷事，係你有冇專業技能

高學歷但唔係專業類同中學出黎基本上冇分別

又用香港思維去睇外國香港產業單一化, 但英美澳加L係咩

下，有咩分別
外國產業係好多，百花齊放但都係專業技能

唔通貪香港用港紙咩

我frd 無 (officer grade)
但frd 個frd 有 (M grade)
應該睇grade 加有無必要

就咁聽返黎
VF 帶走的人睇怕唔多
香港又加幾百閒置勞動人口

間間buying office / distributors / brand regional office 都咁玩
都咪話唔過癮
仲要睇怕係trend黎

化妝品 L記 一早announce 左 2021年7月 HK Regional office 都要收皮了

Fashion果堆
仲係HK的好似已經cut得就cut

應該都直接影響晒下面堆vendors
其他MNC PR agencies / Marketing firms
跟手就Event, Media, HR recruiting firms
再落就物流, Storage, Audit, Accounting, Legal & IT Support, Real Estate

走唔到的都唔知搵咩工...
同行都無晒位咁

所言甚是。而家ＭＮＣ大牌都陰Ｄ陰Ｄ走人，中小型品牌吊哂鹽水。
我公司本地大藍籌過年後８％職位調上大陸。
總之，香港而家玩緊大型音樂椅，Ｄ櫈一張一長咁少，而又有Ｄ櫈畀大陸人ＨＯＬＤ死。

推

應該唔會帶好多過去啦 新加坡請返本地人佢地唔洗煩咁多

正路嚟講，一間跨國公司只會畀local contracts，如果個個調去新加坡都變expat contracts，咁做乜係新加坡開公司？新加坡政府都唔係阿豬阿狗都批工作簽證。
所以，ＶＦ香港班director grade 以下都唔駛諗，搵到工都得啦。ＶＰ以上如果係expat package，應該可以過渡。Local VPs 都應該凶多吉少！

True
Local果班有都應該係硬食local contract
佢地應該諗緊
係香港無工 vs 係對面低少少人工

香港... 唔走
之後就業市場一定係歷史性的慘淡
仲要唔會翻到身
跨國大行 之後本地/區域性中小企&vendors
最後就銀行都郁嫁喇

房屋台：樓市gogogo

不過 買到樓都唔係靠打工ge講真
依家入市真係膽博膽
要供的話 無工就pk

Hedge fund Elliott pulls out of Hong Kong

其實不嬲用新加坡做總部既公司都佔多數
撤走香港會唔會係成本貴先係主因？ 香港租金貴新加坡同上海成倍